# 在美国生活一年后的一些思考

> 警告：本文含有大量胡言乱语

写这篇还要从两条动态说起：

<img src="00.jpg" width="500px"> <img src="01.png" width="500px">

* 2019年8月21，我因为烫伤住院，第一次体验美国的医疗系统
* 2020年8月21，收到了NVIDIA的offer，工作生涯的开端

人生的起与落令人感慨，于是想写点什么作为当下自己的一个snapshot，想必多年后回看也会很有趣

这一年的日常我记录在别处了，这篇文章主要写一些乱七八糟的想法，写到哪里算哪里吧

<br>

### 在美国留学是怎样一种体验？

一年前的我最想知道这个问题的答案。这个问题太大了，我也知道我肯定不会得到什么完美的答案，当时的我内心期待的是一针安慰剂一样的答案：留学生活很精彩、很值得。可惜我没有从任何人那里获得这种安慰

#### 无奈

在这里生活有很多无奈，那种在家乡、学校生活久了如鱼得水后一下到了一个全新环境的无力感。点餐时听不懂服务员在说什么只能乱点一气，不会结账不会给小费，在超市不会用自动结账机又怕后面排队的人抱怨，在打客服电话前都要打好腹稿查好单词，由于生活饮食习惯完全不同而导致完全不知道超市里有些商品的作用，在和人打招呼时总会脱口而出一句“I'm fine, thank you”，寄快递都要查半天return label到底是什么到底怎么用……如此种种，**无数生活中的细节都要像一个孩子一样从头学起**，有时它们会带来新鲜感，但当生活繁忙而又不得不抽出时间来做这些事情时，心里也很不是滋味

#### 尊重

这里让人感觉比较舒服的大概就是，有一种被尊重的感觉——不管是发自内心的还是表面上的。待了一段时间后，你会发现，在这个文化多元的地方，**人们在待人接物时少了很多假设**：亚洲面孔不能被假设为中国人、没有发言不会被假设为同意、你不会被假设支持Trump等等。对人没有预设的观点，表现出来的就是一种尊重：当你提出一个观点/提议后你需要去主动问对方的想法，只有真正从对方口中确认了的信息才会用于进一步的交流。这么做的好处就是，会让对方感到被尊重；当然，这么做有一个很大的缺点——降低了效率

要说我最享受的事情，应该还是**人们很少提出冒犯的问题**。比如日常中常见的如下对话：

```
A：你今天有空参加……吗？
我：我今天比较忙
```

我认为当一个人不乐意分享时，对话应该到此为止才对，只有关系好的朋友才可以问我：

```
你在忙什么事情呀？能不能推掉…来参加…？/你应该……
```

当一个人试图为我做决定时，我会感到受到了冒犯，好在这里没人这样说

#### 不合群

这里巨大的文化差异让人感觉无法“融入”，不过好在不合群还是可以过得不错

这有可能是接下来驱使我回国的最大动力吧

<br>

### 家人，女友、朋友与我

> 距离产生美
>
> 远香近臭

跨过12小时时差的距离感带来一种强烈的不真实的感觉。只有当和家人、女友视频的时候，才感觉这些都是真真切切的

那种近距离的陪伴真的很有用，一个长长地拥抱或亲吻会抹掉我这一天来本会有的糟糕的想法

在很多人眼里我是一个悲观主义者，某种意义上他们没有错，我一个人时会有无数的想法在脑海中游荡，往往结果就是遍历了我能想到的所有可能。好处就是，很少有事情能让我真正地惊讶，因为它们已经在我大脑中发生过一次了；坏处就是，这样真的挺累。而那些对我最重要的人，他们对我的重要性就体现在了，和他们在一起时我能理所当然地享受当下。有的时候，他们就是我思绪的**救命稻草**

<br>

###  美国、祖国与我

我为什么来美国？一个回答这个问题的角度是：这是一个崇尚效率的国度，我也恰巧厌恶低效

这个国家给过我一些惊喜，我很认同“抽查，如果查中了就重罚”这种做法：效果好且节约资源——高效

我同时对它充满了嫌弃，它为了效率不惜放弃人命：对枪支的管理是一大败笔，疫情期为了复苏经济而强行复工拉高了死亡人数

总之，我追求高效不假，但**它将效率推向极致的同时触碰到了我的底线**

<br>

我对这两个国家的看法一直在左右剧烈摇摆，如果让我选择我会选择祖国，因为她代表了家

留学生最希望看到的事情莫过于祖国强大了。她有进步我们会鼓掌，她做了傻事我们也跟着着急

<br>

2020-08-25 23:26 于Durham